釐清一下思緒 - 現實中的四大類香港人

就呢次事件，我諗大家都同我一樣，同身邊既親友或者係陌生人有過意見上既衝突，甚至係沒完沒了既激辯。嚮度我嘗試將大家既立場歸做幾類人，釐清一下自己既思緒：

一：盲目型建制
二：認命型建制
三：讓步式抗爭
四：進擊型抗爭

一：盲目型建制
「運作」就係好，「亂」就係唔好。唔會亦唔想細心思考問題既人。

二：認命型建制
也是怕「亂」，但有細心思考，而且大多自覺比平常人看更得透徹。立場建制的最大理據是：唔好激嬲權力核心，如果唔係更麻煩。認為唔認命既人係思想唔透徹。

三：讓步型抗爭
認為最重要係盡左力發聲，目標大致上達到就可以了。要根治問題或下一步要點做，都是次要的考慮。

四：進擊型抗爭
認為最重要是達到設下的目標，堅守自己的價值觀原則，在抗爭形式上不斷試探對方底線，尋求突破。

就相應類別，大家腦海都應該浮現出你身邊相應的那個人。爭拗可以發生在建制/抗爭之間，也可以在三/四的讓步與進擊之間。
要改變世界唔容易，嘗試分類也未必有意義。但想徹底改變世界，真正應該改變的是人心，而改變人心的第一步，是先要嘗試直正了解人心。

真
點樣先可以令到認命建制轉投我哋陣營

另外要轉化讓步抗爭者做進擊抗爭者
依家好多讓步抗爭已經理解進擊抗爭嘅諗法
至少少咗好多割蓆先
我覺得係一個唔錯嘅開始

只可惜時間越嚟越接近2047
中共未必會再俾咁多時間香港人覺醒

係呀，要做到係唔容易 。但依家見到既方向係慢慢改變緊，進步緊。三四類既人慢慢開始相輔相成。（三/四入面都有各自既勇武同和理非）

下一步係希望第二類會改變到睇法，起碼佢地真係會思考問題，只係著眼既利益或者對事物預測不同，所以係有可能既。當呢類人肯改變又會係一大突破。

最後第一類就算把啦.. 哈哈